Проект использует связку laravel и Vue.js.
Для установки и развертывания приложения необходимо:
клонировать проект git clone git@gitlab.com:spawon/guestbook.git
установить необходимые зависимости: composer install, npm install
Настроить файл .env(можно скопировать exemple.env и выставить соответствующие настройки)
сделать миграции: php artisan migrate
для заполнения базы тестовыми данными воспользоваться командой:
php artisan tinker
>>>factory(App\Models\User::class, 20)-create(); - добавление 20 пользователей
>>>factory(App\Models\GuestBook::class, 100)-create(); - добавление 100 комментариев
ВАЖНО!!!
Теги добавляются только при ручном добавлении комментария, в связи использования связи многие ко многим,
что усложняет создание фабрики и может привести к ошибкам.

Для запуска сервера разработки запустить команду: php artisan serve

при развертывании на сервере клонировать в корень сервера и убидиться, что папка для http запросов называется public вместо public_html
